末世先黎比塊八達通我，有撚用咩？

「叮叮叮...叮叮叮...」手機鬧鐘一如以往地響鬧著，把沉睡中的我喚醒

我拖著疲憊不堪的身軀到廁所梳洗，然後換上有少許變黃的校服，準備迎接新一天。

大家好，我叫宋子宏
是一名中五級學生，在這五年裡我認識了很多知心好友，但朋友中的男女比例近乎十比一，班上的女生數量更是一隻手能數完，我每次看見人口普查的性別比例女多男少，我亦只能笑而不語，因此出世至今仍然保持單身

不過我從來沒有擔心過會孤獨終老，因為我相信緣份，總會有一天桃花運會降臨在我身上，現在只不過是時辰未到而已。

「我出門啦...係喎...慣左口添」對著空無一人的屋裡說道，以往母親總會回應說：「過馬路小心睇車呀」縱使我已經在同樣的道路上走過五年，母親依然會一而再再而三地叮囑我，但如今已成絕響。

小弟三歲喪父，母親亦於上個月與世長辭，如今留下的就只有一疊疊無感情的鈔票和房契，幸好我為人比較宅，沒有太多戶外活動讓我揮霍金錢，所以不用返兼職亦可以維持我的日常生活。

回到學校，大家都有說有笑地滑著手機螢幕，似乎出了一款吸引的手機遊戲

「出左隻咩新GAME，咁多人玩緊既?」我回到座位後便向鄰座的同學詢問道

他叫張柏浩，由中一開始我們就已經是同班同學，臭味相投的我們早已親如手足，他擁有黑黑黝黝的膚色，雖然沒有參加任何運動，但他只要挺直腰桿站著，身高即可媲美籃球隊隊員，人稱毒撚界男神。

「新GAME就冇啦，交友APP就有」張柏浩回答道

「交友APP?」經過我幾秒既思考，始終想不出交友軟件為何會令同學們興致勃勃

「又釣多條撚，輕鬆」班房中陸佳成大叫道，其他同學亦紛紛走到他的座位朝聖

每個人的學生生涯中總會有幾個MK仔，而陸佳成正正就是我的生涯裡其中一個MK仔，新潮的髮型，帶點暑假染髮所遺留下來的淺棕色，在各方面挑戰校規，以反叛的性格表達對社會的不滿

「咪就係之前扮女人出街果個人妖youtuber出左條釣狗公片，跟住咪成班撚屌跟風囉」柏浩補充道

「咁猖狂」我回應的同時亦下載那款交友軟件中，畢竟當了這麼久男生，也想試試以女生身份去交友，看看男女的待遇差別有多大

我隨便在網上盜用了一張樣貌標緻的女生頭像，並改了一個看似優雅的英文名——Kristin

為了營造一個清純處女的形象，我特意在自我介紹中說自己是耶撚，雖然耶撚用交友軟件的確帶點矛盾，不過大腦長在海綿體的狗公們又怎會去考究

不一會兒已經彈出十幾條來自不同狗公的信息，有的只是向我問好，有的已經在邀約我去吃頓飯，各出奇招望得到我的歡心，此時此刻我明白閪的確可以當八達通用，若果我以男性的身份去申請帳戶，又會被如此對待嗎?

「叮噹叮噹~叮噹叮噹」期待已久的放學鐘聲響起，上課十幾小時這一刻最為精神

「各位同學再見」老師這一句說話，是我這一天中聽得最清楚的一句，亦是最動聽的一句

在回家的路上手機震個不停，就似早晨的鬧鐘一樣，短短十小時，交友軟件已經有過百條信息，縱使我有單身十幾年的手速，也不敵一浪接一浪的信息，所以我只會回覆一些對話開頭較為有趣的狗公，其中一個印象較為深，他的暱稱叫主能夠

主能夠:「忠誠既信徒，聽日唔好出街」

Kristin:「小妹聽從主既意見，上帝是否要人類滅族啦？」以暴易暴，以膠易膠

主能夠:「冇錯，主既意願就係將大地既一切既罪惡洗淨，聽日就係大洗禮日，之後你就要將身軀奉獻比主，成為新世界之神既母親」

Kristin:「咁借問挪亞方舟係邊到呢」編了一大堆廢話，原來亦只不過為呃蝦條而已

就這樣，玩弄這群狗公直到濃厚的睡意來襲，每次回到家我都會稍作小睡，以消除一天所累積下來的疲倦

新手出文，有錯大力屌

「叮叮叮叮叮叮叮叮...」手機的鈴聲響個不停，不似平常富有節奏感的鬧鐘鈴聲，我拿起手機一看，發現已經早上六點三十分，看來我錯過了一頓晚飯，不過重點在於平日的鬧鐘應該在七點三十分響鬧才對啊，為何今天......

我往下一拉便找到答案，原來自以為幽默的張哲伯在班上的群組洗板

張哲伯:「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:29」
「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:29」
「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:29」
「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:29」
「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:29」
「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:29」
「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:29」
「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:29」
「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:29」
「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:29」
「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:30」
「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:30」
「出面好多喪屍呀，大家千奇唔好返學呀——上午6:30」

張哲伯是班裡的笑口棗，平時戲稱他為廢老，沒有什麼特別原因，因為他的名字單字讀起來像老人家而已，廢老常向同學們發表他新作的冷笑話，但通常只有他自己說自己笑，始終幽默感實在不能勉強，他家離學校比較遠，所以每日都要比其他同學早起身準備

對於他的轟炸式洗板，我決定以其人之道還治其人之身

「尋晚比欣宜騎到癲撚左呀?——上午6:32」
「尋晚比欣宜騎到癲撚左呀?——上午6:32」
「尋晚比欣宜騎到癲撚左呀?——上午6:32」
「尋晚比欣宜騎到癲撚左呀?——上午6:32」
「尋晚比欣宜騎到癲撚左呀?——上午6:32」
「尋晚比欣宜騎到癲撚左呀?——上午6:32」
「尋晚比欣宜騎到癲撚左呀?——上午6:32」
「尋晚比欣宜騎到癲撚左呀?——上午6:32」
「尋晚比欣宜騎到癲撚左呀?——上午6:32」
「尋晚比欣宜騎到癲撚左呀?——上午6:33」
「尋晚比欣宜騎到癲撚左呀?——上午6:33」

他並沒有即時作出回應，過了幾分鐘後他傳來一張照片
照片中可見是由巴士裡拍攝的，一堆血肉模糊的市民不斷靠著車身拍打，在玻璃上留下一個個血手印

我立即跑到窗邊看個究竟，大街上的路人行路都一瘸一拐的，看似漫無目的地行走著，有部份更走到馬路上，突然一輛白色的貨車高速地駛過，「碰」的一聲巨響，無情地把馬路上的「行人」撞倒並碾過

「嘩屌」看到這一幕，我不禁屌了一聲，但這聲音並不是以往我熟悉的老牛聲，而是一把悅耳動聽的女聲，我立即掃視所在的睡房，看看是否有人擅闖民居，結果卻除了我之外空無一人

「唔唔...」我清一清喉嚨再說道:「走音姐，嚇我唔到既」

結果依然是女聲，我一摸脖子，發現喉核早已消失無蹤，我立馬跑到鏡子一看，鏡中是一位美麗動人的女生，黑色的秀髮，豐滿的上圍，一副看似無辜的瓜子臉，再加上白晢的皮膚，而且年紀應該亦與我相近，稱為女神實在當之無愧，遇見女神令我這小毒撚心裡一個小鹿亂撞

此時此刻，我的巨龍竟沒有任何甦醒的意思
我往下體一摸，發現......移平了?!

「呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀!」嚇得我以高八度的聲線叫了出來

等等，鏡子應該是反射站在鏡前的事物，為何會多了一個女神在我家中，我舉起我的雙手，女神亦高舉著雙手，然後我擺出一個飛人保特的慶祝動作，女神亦擺出一個飛人保特的慶祝動作

經過我擺出近百個動作後，我大概可以確認鏡中之人正正就是自己，發夢也想不到桃花運降臨在我身上的方式如此直接，當我正想找出身軀變化的原因和探索人體奧秘的時候

「啪啪」突然門外傳來拍門的聲音

我走到門前在門鏡中往外看，但沒有發現任何人在門外

誰他媽連老子我的門亦敢玩，我打開門正想對著走廊破口大罵的時候，一個鮮血淋漓、傷痕累累的小孩用該歲數不應有的力氣把我推倒

我認得這是隔壁鄰居的小孩，他張開血盆大口，看似準備把我吞噬一樣

幸好我用雙手撐著他的脖子，暫時制止了他瘋狂的進攻，此時我才想起張哲伯在whatsapp的信息，原來並不是惡作劇

「救命呀!」我現在唯一能做的，就只有大叫，看看會否有活人來救我，不過回想起電影中的喪屍對聲音不是特別敏感嗎?

不出我所料，另一隻「鄰居」正一步一步走往我的方向，原來我也只不過是喪屍電影中的炮灰嗎?

突然正步往我這邊的喪屍身後出現了一個巨大的黑影，黑影拿著菜刀手起刀落，把喪屍的頭硬生生地砍掉，然後又把與我糾纏的小孩從天靈蓋正上方直砍下去，腦漿隨即溢出，弄得我滿身都是血

小孩的動作亦停了下來，剛才的一切發生得太快，我仍呆呆地躺在地上撐著小孩的屍體，終於看清楚黑影的樣貌，原來他是一個身穿黑衣的胖子

胖子一手把小孩的屍體扔到門外，然後迅速地把門關上，再把我家中的家具推到門後，深怕再有喪屍襲擊。

負皮都比個原因黎，想進步

我記得我冇開錯台
定係Post名一定要打埋係故 依家真係末世

幾好睇 加油

巴打追故可以去下面依個post，依個post就由佢潛啦，廢事呃左唔係睇故既巴打入黎
btw多謝巴打支持